# ABC052

2018-03-29

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AAB4T7orLnIlhXdg4g5xC2dUa/ARC067?dl=0

## 目標

- 自分で解けた問題は解説の方法でも実装してみる

## A - Two Rectangles

- max `a*b` `c*d`を出力するだけ

## B - Increment Decrement

- 最大値を求めるので入力はすべて読まなければならなさそう
  - 途中で確定することはできない

- 入力の最大長は100なので愚直に先頭からなめていけばいいと思う

## C - Factors of Factorial

- xの約数の個数の求め方
  - 1からx^0.5まで割れるかどうか試していく
  - xが平方数ならx^0.5までで割れた数*2 - 1
  - そうでなければ割れた数*2

- 結局解けず解説を見た
  - 集中力を失ってしまって実装までやれていません
  - また今度にします

## メモ

### String.subのインデックスについて

最初に与えられた文字列を先頭から見ていくという処理を実装したかったのですが、`String.split_on_char`は4.04かららしいのでAtCoderでは使えません。

そこで`String.sub`を使いました。

例外が発生せずにうまく停止できるかがわからなかったのですが、今回実装した方法で大丈夫なようです。具体的な懸念点は以下の通りです。

```ocaml

(*文字列の長さと同じインデックスは許容されるか*)
String.sub "h" 1 0 ;

```

これは合法なようです。しかし、lenを0にしていてもstartを2など、長さを超えるものを指定すると例外が発生します。